施永青：美中必有一戰

中美形勢日益緊張，早已進入冷戰局面，很多人都擔心，遲早會觸發熱戰。

我個人認為，核戰的機會微乎其微；但小規模的，短暫的，局部地區的，速戰速決的遭遇戰，則不可能完全避免。

中國已有足夠的核子報復能力，美國如果不想兩敗俱傷的話，應該不會輕易使用核武器。至於中方，更早已公開聲明，不會率先使用核武器。其實，即使只用常規武器，我想中方亦會盡量避免開戰。因為，以今天中國的軍力，尚未有戰勝美國的必然把握。毛澤東的遺訓是不打無把握的仗。所以，我認為中國一定會避免打仗，即使出現意外的擦槍走火，中方亦會設法避免事件擴大。

此之所以，香港人在這一刻並不需要為出現大規模、足以影響香港安全的熱戰，作太多的準備。況且，面對大規模的核戰，普通人怎樣準備也沒有用，無謂浪費精力。

不過，我們應有心理準備，小規模的遭遇戰很有可能會在美國大選前出現，並引起金融市場劇烈波動；但我不認為事件會擴大，市場在震動幾下之後，應很快就會平息，投資者不用過度擔心。

我為甚麼會有這樣的預期呢？原因是特朗普選情不利，極需要一些偶發事件去扭轉局面。他知道中國不會率先使用核武，令他覺得搞中國一下，會比搞北韓一下更安全。不排除他會利用美軍在海空軍方面的優勢，密謀在南海搞一場遭遇戰，讓美國人覺得他能打勝仗，是帶領美國面對中國威脅的最佳人選，那他的連任機會就大大增加。

美國選民對現時兩位候選人的普遍印象是：拜登比特朗普正氣，但特朗普比拜登更有辦法，善於行詭道。當國家面對強敵威脅的時候，選民會傾向讓特朗普連任，多過陣前易帥，換拜登上台。

北京對出現這樣的局面應有預判，應已著令解放軍將領戒急用忍，盡量避免與美軍發生衝突，因為現時尚未到與美國開戰的時機。孫子說：「勝兵先勝而後求戰，敗兵先戰而後求勝。」意思是說，打勝仗的軍隊是知道自己一定打得贏的情況下，才會尋求與對方開戰的機會，而打敗仗的軍隊，通常是那些打起上來才設法去求勝的軍隊。戰而後求勝是非常危險的，中國應盡量避免。

中國追求的，應是孫子所說的，「不戰而屈人之兵」。怎樣才可以做到這樣的境界呢？中國一定要在國力上處於明顯的優勢，才可以令對手覺得打也沒有機會贏到，不如認輸算了。孫子認為，「古之所謂善戰者，勝於易勝者也」，中國應等到可以輕易戰勝美國的時候，才考慮與美國開戰。屆時，就不用打，也可以獲得勝利的果實。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/中美會發生熱戰嗎？-230398

中國打贏咗的話
佢就唔駛再收聖誕卡

Merry Christmas

孫子兵法論中國？
「不知彼，不知己，每戰必敗。」

12月必有聖誕節

Merry Christmas, 大家一齊寄聖誕咭比施生祝福佢

//中國應等到可以輕易戰勝美國的時候，才考慮與美國開戰。屆時，就不用打，也可以獲得勝利的果實。//

屍生質疑緊 党總書記 軍委主席兼国家主席 嘅国防外交策略? 係咪意圖顛覆推翻国家政權??

美中一戰 中國必敗

美國打中國 美國唔用已經贏硬 點解要用核彈

反正擔心中共被人打到仆街個時攬炒亂射核彈好過啦

支持
好想睇中原地產收皮

中國應等到可以輕易戰勝美國的時候，才考慮與美國開戰。

想贏？等下世啦

咁到時就仲使撚打

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

ISIS, Qassem Soleimani

Thanks

拜登比特朗普正氣

共產黨幾時滅亡呀？

對外就縮，對內就講到要打先打，打親必贏

孫子認為，「古之所謂善戰者，勝於易勝者也」，中國應等到可以輕易戰勝美國的時候，才考慮與美國開戰。屆時，就不用打，也可以獲得勝利的果實。

所以美國應該出手啦

政治唔正確喎，戰狼唔係咁講ga喎

重現八國聯軍

寄一疊聖誕卡去你屋企都算係核子手段

支那人永遠諗嘢都咁on9
必定贏嘅仗先去打
無打仗經驗點有可能講得出必勝
講出嚟自己都唔面紅

打倒美帝，打倒美帝

等到你認為自己有得贏先開戰? 係咪天真到咁? 美國佬會比你拖到去嗰時? 假如美國佬唔拖 即刻就打鳩你支那 咁又點?

老屍話中國打唔贏已違反國安法

施永青好大膽

居然話中國做孫子

中國堂堂大國，應該做老子

犯咗國安法啦

正確來說是美國乃至世界與匪屬支那

打仗？習總話冇糧呀，資源戰都收皮啦

我個人認為:你收皮啦

佢自己邪撚到咁，竟然學人講正氣

我好愛國！

我支持中國先發制人！

佢啲講法同我公司班藍絲廢老差唔多

中國有打過敗仗嗎？去你媽的，什麼東西來的

施生不如向主席自薦做軍師啦，扮哂豬葛亮咁

中國海軍冇夜戰能力
點玩呀？

況且，面對大規模的核戰，普通人怎樣準備也沒有用，無謂浪費精力。

最重要還是要先上車，此次美中大戰可能震盪樓市速成不少人首置機會，但要看準時機入市，以免蘇洲過後無艇搭。

點解唔寫埋有十三億人口個個都堅決愛國, 一人一把手槍上戰場都收美國皮

對住印度都淨係敢掉石仔啦
講經咩

美聯同中原不嬲都打緊

又係呢個廢老

繼續叫人買樓

被人打 唔叫戰爭

中國追求的，應是孫子所說的，「不戰而屈人之兵」。怎樣才可以做到這樣的境界呢？中國一定要在國力上處於明顯的優勢，才可以令對手覺得打也沒有機會贏到，不如認輸算了。孫子認為，「古之所謂善戰者，勝於易勝者也」，中國應等到可以輕易戰勝美國的時候，才考慮與美國開戰。屆時，就不用打，也可以獲得勝利的果實。

幾百年後中共仲未滅之時？

欺善怕惡 以大蝦小

唔打正契弟

係喎 最尾佢係咁講

唔係話生意佬最唔想打仗咩

不知天高地厚，死嘅人係中國人，走嘅係領導

要求美國出兵打中國，違反國安法

美國開拖就百國聯軍，死硬

''不排除他會利用美軍在海空軍方面的優勢，密謀在南海搞一場遭遇戰，讓美國人覺得他能打勝仗''
即係話中國會戰敗? 違反國安法

遭遇戰
RedAlert2

最怕支那唔肯打咋

一天必有24小時

毛主席遺訓唔是「你辦事，我放心，有問題，找江青」咩?
你條漢奸施永青竟敢假傳遺訓,公然引戰

快啲徵香港年輕人當兵啦，俾武器同戰機我哋。

聖誕節休戰（英語：Christmas truce）泛指發生於第一次世界大戰期間的平安夜或聖誕節中，德國與英國或是德國與法國軍隊間一些短暫且非官方的休戰，而狹義的聖誕節休戰是指從1914年聖誕節延伸到1915年年初的那段時間，德英軍隊於各自駐紮的西線所發生的休戰行為

施老闆唔使咁快放風嚇業主，香港樓價核爆都唔跌

下？上面講左好多個世紀 施生而家先執班小粉紅口水尾？

台灣等你打等咗70年

定係c&c generals

香港地閪人特別長命

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

以今天中國的軍力，尚未有戰勝美國的必然把握。毛澤東的遺訓是不打無把握的仗。所以，我認為中國一定會避免打仗，即使出現意外的擦槍走火，中方亦會設法避免事件擴大。
習一專係總加速師，點會咁失威

推我願榮光歸香港

似乎上面真係有指令降温喎.
但太遲了....

點解係美中唔係中美

施生泄露國家機密
犯國安法

粗口filter "撚"

咁即係永遠唔使打

想跳船？

“屌你老母“

呢條牆頭草

日撚日話打仗，到真係打咪又係推d後生去死，依d死廢老真係好撚乞人憎

和平嗰陣就揸盡班後生䁠錢，打仗就洗人去賣命，on99

佢地係大陸都收僅皮啦, 大陸一眾本地代理殺到佢地片甲不留.

Sir,welcome, this way

中国贏撚硬
美國佬不堪一擊
打到佢哋吃不完兜着走

去緊台海啦

地產AA今次可能會估中，俾美帝成全。
香港因為強國侵略捲入戰爭，樓價必定賤如泥土。就算唔打到香港，股樓都暴跌如廢紙。

我認為中國一定會避免打仗，即使出現意外的擦槍走火，中方亦會設法避免事件擴大。

但係中國係咁加緊速wor

好簡單，美國同台灣馬上建交
咁中國打唔打？
唔打？咁駐埋軍打唔打？
中國太撚多民族主義地雷

施生居心叵測，對國家說三道四，老人論政，顛覆國家

搞個大灣區 冇人買

條撚樣仲未死？

竟然咁唱衰中國 國安法唔該

聖誕快樂

係呀第一個斬撚死你先呀

唔擔心唔擔心
因為一定唔會打

可笑既係美國宜家不戰
但不停屈緊大陸D兵

咪燈啦

而家人地就係唔想比你等到呢個時候

打勝仗的軍隊是知道自己一定打得贏的情況下，才會尋求與對方開戰的機會 美國

而打敗仗的軍隊，通常是那些打起上來才設法去求勝的軍隊。戰而後求勝是非常危險的
某国

施狗又詆譭我国
分裂国家
犯国安法

侵侵係唔係好熟孫子兵法?

聖誕必有一卡！

全力支持差佬互助會立即捐一百幾十億去祖国振災！唔捐即係唔愛国！